**烏拿·艾瑪利·朱戈因**（****，，），是一名[西班牙足球教練](../Page/西班牙.md "wikilink")，現時執教[英格蘭超級足球聯賽球會](../Page/英格蘭超級足球聯賽.md "wikilink")[阿仙奴](../Page/阿仙奴足球會.md "wikilink")。

艾瑪利出身自一個守門員世家，他的祖父及父親都是一位守門員，但他自己的職業生涯表演並不突出，長期都在低組別聯賽打滾。

艾瑪利在2004年決定退休，轉任教練。僅僅4年時間，艾瑪利已成為西班牙最有潛質的教練。他成功帶領[艾美利亞首次登陸](../Page/艾美利亞體育會.md "wikilink")[西甲](../Page/西甲.md "wikilink")，並在2007/08賽季有驚人表演，在賽前預測，[艾美利亞被預測為第二十名的降班分子](../Page/艾美利亞體育會.md "wikilink")，結果到了4月的時候，球會已經基本護級成功，最後以第8名完成賽季。[艾美利亞能夠在第一次參與西甲賽事就獲得成功](../Page/艾美利亞體育會.md "wikilink")，艾瑪利實在居功不少，球隊有超過40%的入球是來自定位球，可見其死球戰術是相當之出色。
2008年，在[西甲的賽季完結後](../Page/西甲.md "wikilink")，得到西甲豪門[華倫西亞的賞識](../Page/華倫西亞足球會.md "wikilink")，在2008/09賽季執教[華倫西亞](../Page/華倫西亞足球會.md "wikilink")。在他離開[艾美利亞時向](../Page/艾美利亞體育會.md "wikilink")[艾美利亞球迷道歉](../Page/艾美利亞體育會.md "wikilink")，並表示不會忘記[艾美利亞](../Page/艾美利亞體育會.md "wikilink")。

## 執教生涯

### 華倫西亞

在[華倫西亞的首個球季](../Page/華倫西亞足球會.md "wikilink")，儘管球隊經歷嚴重的經濟問題，艾瑪利帶領[華倫西亞以第六名完成賽季](../Page/華倫西亞足球會.md "wikilink")，晉級來屇的[欧足联欧洲联赛](../Page/欧足联欧洲联赛.md "wikilink")。下一季[華倫西亞的成績更上一層樓](../Page/華倫西亞足球會.md "wikilink")，以第三名的成績完成賽季，從而重返缺席兩季的[歐冠](../Page/歐洲冠軍歐賽.md "wikilink")。雖然在2010年夏天，[華倫西亞把隊中的主將](../Page/華倫西亞足球會.md "wikilink")[大卫·比利亚及](../Page/大卫·比利亚.md "wikilink")[大衛·席爾瓦賣走](../Page/大衛·席爾瓦.md "wikilink")，但[華倫西亞在隨後兩季仍然可以以第三名的成績完成賽季](../Page/華倫西亞足球會.md "wikilink")。2012年夏天，艾瑪利離開華倫西亞。

### 莫斯科斯巴達

2012年5月，艾瑪利被任命為俄超球隊[莫斯科斯巴達的主教練](../Page/莫斯科斯巴达克足球俱乐部.md "wikilink")，但不足半年，在主場以1-5不敵同城的[莫斯科迪纳摩後](../Page/莫斯科迪纳摩足球俱乐部.md "wikilink")，艾瑪利被辭退主教練的位置。

### 塞維利亞

回到西班牙接任主教練的艾瑪利，成為[欧足联欧洲联赛史上最成功的主教練](../Page/欧足联欧洲联赛.md "wikilink"):
2014年決賽點球擊敗葡萄牙的[本菲卡](../Page/里斯本與本菲卡體育.md "wikilink")，2015年決賽擊敗烏克蘭的[第聂伯罗](../Page/迪尼普足球會.md "wikilink")，2016年決賽擊敗英格蘭的[利物浦](../Page/利物浦足球俱乐部.md "wikilink")，連續三季奪得[欧足联欧洲联赛冠軍](../Page/欧足联欧洲联赛.md "wikilink")。

### 巴黎聖日耳門

在签下两年合约之后，埃梅里首先带队在2016夏天获得了法国超级杯。在之后法国杯与法联杯的比赛中，巴黎圣日尔曼都夺得了两连冠，并且拿下了2017-18赛季的法甲联赛冠军。

### 阿森納

2018年5月23日，艾瑪利開始擔任阿仙奴的新教練，簽約2年\[1\]\[2\]。8月13日，他於首戰對陣[曼城時以](../Page/曼城.md "wikilink")0比2落敗\[3\]。8月25日，艾瑪利帶領球隊於主場以3比1擊敗[韋斯咸](../Page/韋斯咸足球會.md "wikilink")，擔任新教練後首次勝出比賽\[4\]。

## 榮譽

### 執教生涯

  -  西維爾

<!-- end list -->

  - [欧足联欧洲联赛冠軍](../Page/欧足联欧洲联赛.md "wikilink")：[2013-14賽季](../Page/2013–14年歐霸盃.md "wikilink")\[5\]、[2014-15賽季](../Page/2014–15年歐霸盃.md "wikilink")\[6\]、[2015-16賽季](../Page/2015–16年歐霸盃.md "wikilink")\[7\]

<!-- end list -->

  -  巴黎聖日耳門

<!-- end list -->

  - [法国足球甲级联赛](../Page/法国足球甲级联赛.md "wikilink")：[2017-18賽季](../Page/2017年至2018年法國足球甲級聯賽.md "wikilink")\[8\]
  - [法國盃](../Page/法國盃.md "wikilink")：\[9\]、
  - [法國聯賽盃](../Page/法國聯賽盃.md "wikilink")：、\[10\]
  - [法國超級盃](../Page/法國超級盃.md "wikilink")：、\[11\]
  - 个人荣誉：2017-2018赛季法国足球联赛 最佳教练

## 參考資料

[Category:西班牙足球運動員](../Category/西班牙足球運動員.md "wikilink")
[Category:巴斯克足球運動員](../Category/巴斯克足球運動員.md "wikilink")
[Category:足球中場](../Category/足球中場.md "wikilink")
[Category:西甲球員](../Category/西甲球員.md "wikilink")
[Category:西乙球員](../Category/西乙球員.md "wikilink")
[Category:西乙二球員](../Category/西乙二球員.md "wikilink")
[Category:皇家蘇斯達球員](../Category/皇家蘇斯達球員.md "wikilink")
[Category:西班牙足球主教練](../Category/西班牙足球主教練.md "wikilink")
[Category:西甲主教練](../Category/西甲主教練.md "wikilink")
[Category:華倫西亞主教練](../Category/華倫西亞主教練.md "wikilink")
[Category:西維爾主教練](../Category/西維爾主教練.md "wikilink")
[Category:法甲主教練](../Category/法甲主教練.md "wikilink")
[Category:巴黎聖日耳門主教練](../Category/巴黎聖日耳門主教練.md "wikilink")
[Category:在法國執教的外籍足球主敎練](../Category/在法國執教的外籍足球主敎練.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.
11.